+++
title = "小山高専の技術スタッフとチェンバ製作に関して相談しました"
linkTitle = "小山高専の技術スタッフと打ち合わせ"
date = "2021-10-26"
authors = ["masashio"]
tags = ["小山高専", "活動"]
aliases = ["/blog/2021/10/26/"]
+++

小山高専では小型サイクロトロン加速器にむけた真空チェンバを設計しています。
今後、高専の工場でチェンバを製作するにあたって、小山高専の技術スタッフの方と相談を行いました。
工作工場で実際の工作機械を見学しながら工作方法の説明を受け、
実際に製作するにあたって問題点や改善点を議論しました。

![小山高専の技術スタッフの方に工作機械の説明と設計のアドバイスを受けました](IMG_20211026_165908_featured.jpg "小山高専の技術スタッフの方に工作機械の説明と設計のアドバイスを受けました")

![技術スタッフの方からのアドバイスに基づいて、現在のチェンバ設計について議論しました](IMG_20211026_175226.jpg "技術スタッフの方からのアドバイスに基づいて、現在のチェンバ設計について議論しました")
